如果係架車上面跳 會唔會向後移動？

如果係車移動緊嗰陣跳 會係停留喺原地定係會向後

會

喺架車個角度睇你係留喺原地
喺上帝個角度睇你向前移動左

你跑緊既時候 向上拋起部Iphone 會唔會向後？

請問你physics 到咩程度？

會 一落地會即刻碌幾個圈
小學試過跳車, 類機場電動車
見車速好慢，一跳 即刻碌到仆街

其實 架車郁緊，
車內向上跳 = 你係車外面原地向前跳

所以係車入面係唔會郁

因為架車移動緊，而你自身速度係跟架車嘅
你跳起嗰下會仲keep緊同車差唔多嘅速度
所以會原地落地
除非你凌空好耐

利申9up

點解車上面跳 會落地 簡單d講係有風 有friction

如果無friction 凌空一萬年都可以原地落

咁點解地鐵入面跳唔會移動

笑左

連登物理學家
你其實係架車度都係向前行緊，你係架車跳睇黎好似係原地跳，但係外面世界睇係向前跳

但如果架車本身唔郁，你跳起果一刻架車高速向前行，咁你就真係會向後移動

正確嚟講應該係相對架車向後移動

車都還好 試過喺飛機上面跳 直接飛到去機尾

上面錯曬，樓主係問係架車上面跳，唔係車入面跳

上面跳會有好大friction,相對車來講會向後移動左

咪講左
你盲架

車上面 唔係代表車頂囉

5g⋯⋯

Relativity

架車會唔會都跳埋一份

可以試下係架車就埋站果陣跳

inertia

試下咪知

其實飛機去同緯度地方唔洗郁
滯空24小時內就可以去到

如果架車急停時跳呢？

你將個波起火車上垂直拋

地球郁得咁快 唔好講車啦 就咁沿地跳都向後啦

如果車原本靜止 你跳起佢先加速 應該會

睇你跳到幾高啦
我就會

你原地跳下跳下會唔會跳到去日本？

風阻幫你減速

喺架火車上面玩無人機，突然將架機飛出窗外會點？

其實你未跳之前 你己經有同部車一樣既velocity 所以你向上跳 除左有反作用力推你向上 你本身既向前既力都會一齊作用 所以你既方向會向前

去望下狹義相對論

架車突然加速咪會囉
係你跳起果陣煞車你會向前移動添

唔知咩係慣性?

架車光速向前行
係車入面用電筒分享向前照
電筒嘅光有幾快？

你喺架車上面向後跳咪會向後移動囉

啲蚊點算

所以我搭親飛機都好小心。。。